照顧14口超級大家庭日睡3小時 日本超人媽媽湊12名子女兼返工

養小朋友體力、心力、財力都不能少，湊一個小朋友已經不容易，何況是12個！TOPick報道過日本琦玉縣的漆山夫婦生育有12名子女，夠組一支足球隊。漆山家曾參與日本電視節目拍攝，發現漆山太太照顧一家14口的驚人時間表。
47歲的漆山亨與42歲的妻子漆山佳月結婚20年，至今已生下6子6女。20歲的長子與1歲的小兒子，年齡相差廿載。漆山亨與太太一起經營美容院，漆山太太是美容師，作為12名孩子的媽媽，她除了努力照顧丈夫與子女外，還把家裡打理得頭頭是道，絕對不簡單。
為了好好照顧家庭，漆山太太只能犧牲自己的睡眠時間，當家人都已上床睡覺時，她凌晨還在做家務。從電視節目可見，她每天清晨5時起床，隨即忙著準備子女的早餐及午餐便當；早上7時半送子女返學。
以為漆山太太是全職媽媽？其實她依然有工作，送子女上學後，早上9時她便帶著尚未上學的年幼子女，到自家經營的美容院工作。直至晚上8時左右放工，她趕回家準備14人晚飯，一家人於晚上9時才吃晚飯，飯後她還要做家務至零晨2時。
雖然漆山太太每天只能睡3小時，但她依然無悔照顧家庭。幸好丈夫會幫忙照顧孩子，如每天早上叫子女起床、幫年幼的孩子沖涼。家裡的大孩子都會幫忙照顧弟妹，教弟妹做功課，女兒亦會幫手做家務，減輕媽媽的負擔。
漆山太太與丈夫不時在Instagram分享子女的近況，由於子女人數眾多，她上載的照片大多用拼相效果，才能看到不同子女的可愛樣子。

啲仔成個吳建豪咁

D細路嘅頭髮自己剪?

八點幾收工，九點就準備好十四人份既晚餐

點解要生咁多

訓咁少好易生癌

人哋又唔係養唔好
日本又無人口過剩生多啲有咩問題

個老豆啲基因好強大

係日本人 番工 唔請工人湊仔 收工湊14個仔

滿分100分黎講 我會俾1000000000000000分

好撚勁 我訓5個鐘都唔得

香港窮父母:粗生粗養啲細路然後佢地大個每人最少收佢$3000蚊家用fatfat了

on9,咁撚多個仔女都唔識分d家務出黎,自己一個做哂
抹地洗碗晾衫都唔危險啦

日本人應該未到要講窮人生仔正仆街既地步

有個仲係bb

者係到四十歲仲生

年紀唔少又多仔女, 兩公婆仲有心情搞呢樣都算勁

日式豬欄

有請奶波魔魔

連登仔日撚日講

好多日本人都生三件以上

第一張我右邊開始掃 以為呢個係媽媽

阿爸好型棍

地球人口過剩加上冇問過啲囝囡想唔想出世

外表上基因唔差，好的基因係應傳下一代

地球人口過剩係因為某啲國家係咁生咋
尤其是啲Muslim同阿叉
關日本人撚事咩
日本人過多一百年分分鐘絕種
睇返佢哋個人口土地比例
生多啲一啲問題都無

第二個問題……
你真心定假膠

日睡3小時一早死咗啦 鳩up

又係你呀？

反生育主義

點會生癌 好快猝死就真

岩呀, 支持日本人生多d
好過引入果堆強国人

會生啊
影響到身體機能
好容易DNA病變
生CANCER唔難，少訓生CANCER係遲早

目測除咗最細個三個
其他都有自理能力啦
日本小朋友小學都有教打掃
煮飯大仔大女都可以幫手掛
日睡三個鐘係咪自己攞嚟

記得有個親戚就係瘋狂勞動
訓喺病床一個月已經見到慢慢衰竭
全身慢慢變黃，最尾心電圖已經無反應

真係化學，應該話醫生都估唔到

我唔支持反生育
生唔生佢出來
其實可以諗做
你有一個仔女
前面有一度門
入面可能有好多玩具
亦都可能有好多鹹帶
咁應唔應該畀佢入去？

我嘅立場係
盡力去搞清楚門後面係乜嘢
而唔係盲目阻止佢入去
例如生之前諗清楚畀唔畀好嘅生活佢
不論經濟上定心靈上
當真係有咗之後檢查清楚有無重大缺陷
呢啲地方做得好
我相信子女唔會怪責父母生佢哋出來

日睡三小時仲有時間做愛

開美容院d頭都剪到咁

算啦
一睇就知佢ON9
依家日本人口負增長
年輕人已經唔生仔
又多長命老人家
真係生一打都唔撚掂

重點係文中既人養得起
唔明有咩問題
所以佢乜撚都唔知就係到UP
唔洗同佢浪費口水

家裡的大孩子都會幫忙照顧弟妹，教弟妹做功課，女兒亦會幫手做家務，減輕媽媽的負擔。

高質既日本人生多d 啦

cancer 同 睡覺時間有關？？

諗起有套AV個老母朝早一路整早餐一路班細路扑，扑到最後一個返埋工先肯停

個樣成隻豬閪咁

一向都有

大仔好靚仔痴線

真係好犀利
但睇相都睇到個呀媽應該面色好差先噠咁厚粉
長期訓得3個鐘會唔會過勞死

老豆同老母都

你地

不嬲有，唔夠8個鐘嘅話mutation 機會增加幾十%，實際數字唔記得

20歲嗰個咪由成長到依家20年都聽住老豆老母啲扑野聲？

自己生意，中間可以行開行埋去買餸做家務各樣啦，你見d老細有幾可9-6都係公司

d仔個個都靚仔

大女好正

生左12次
個西仲有冇知覺

啲仔仔同老豆一樣眼袋都幾勁下

亞信的故事

反對生咁多細路仔，日本人都唔例外👎

on撚9每日訓得3粒鐘遲早健康有事

養得起有咩問題
之前外國有對鬼佬鬼婆養唔起都照生二十幾件
靠食政府資助

( Show Blocked User - 熊貓麻雀書法 )

喺日本出世已經係人生贏家,港豬只能成世屈喺300呎豬欄

唔見一個應該都唔會知

集體肚痾點算

個老豆又幾靚仔

弱智
生咗多個做乜
不過啲仔女嘅童年一定好開心

對屄手真係愈睇愈唔知做乜㞗

咪撚po呢條弱智仔出黎

其實有錢有能力咁生都好開心

玩運動 互打又得

打機又可以打一隊 fifa
槍game, 正到hihi
到時間屋實勁嘈

得三個鐘瞓，仲要喺三個鐘裡面搵廿分鐘扑野生仔

你鋪頭訓返 6個鐘

人地個個有足夠空間生活
多幾個問題不大
以後仲可以組隊足球隊添

連登仔理想人妻

D仔又幾靚仔喎
想知佢大肚個時有冇請人幫手做家務

樓上做乜撚嘢

生仔機器
每日都要做愛

？

人類自然滅絕運動

痛苦and快樂必然有
道德順序：迴避痛苦優先於創造快樂
結論 生育不符合道德

當然道德唔係唯一考慮因素 以上亦唔係唯一道德推論

但反生育唔係鳩噏
係地球上一股強力嘅思潮

如果生係瑞典，12個仔女父母總供有5760日產假，24萬生產津貼，17萬牛奶金，720日8成有薪子女病假。

照顧得幾好咁

壓力大先會生癌
訓得少係猝死

仆街，已經得三粒鐘訓，
仲可以搞咁多野

養得起又點？ 萬一有幾個細路同時間病 係咪真係有時間做到日常起居飲食又照顧到病左既仔女? 睇佢個樣都唔係大戶人家可以請到咁多工人,

咁撚多個兄弟姐妹係咪真係個個都咁聽話唔會有爭執? 你一日時間用黎做晒家務 咁點仲有時間陪伴佢, 了解佢地d 情緒?

日睡三小時都叫養得起 , 你on lun 99

好彩個老母有超人體質仲未做死 咁都好吹奏 連登仔真係低能!!

日本人生多d係好事

個老竇要妻子生十幾個重要返工
好唔好意思

我明白點解啲人咁諗
我唔同意嘅地方係
優先迴避痛苦
而唔係衡量快樂同痛苦何者較多
香港生的確大多數會係痛苦較多
除非真係好富裕
但係我唔認為全世界都係咁
個第一準則應該係奠基於
生佢出來幸福會唔會多過不幸
由呢一點的確引申到
窮人、基因有缺陷唔應該生
啱晒連登仔諗法

講真佢屋企多人到咁
大個啲都大晒
要照顧細嘅根本唔成問題
細路哥嗌交又有阿哥家姐協調
我又唔係好覺有咩問題
係每日瞓三個鐘個度出事
其實應該再分啲畀大啲嘅細路做
不過我懷疑佢本身都對家務有執著
鍾意自己打理家頭細務

生咁多唔窮都變窮

假設有粒藥
a食咗冇咁痛 b食咗健康啲
直覺上會畀a

人生必然係多面
既然唔經歷痛苦 感受唔到快樂
造人去經歷痛苦 等同創造痛苦
當然稱唔上符合道德

d仔點打飛機啊，咁多人係屋企。

我以為呢啲設定得漫畫先有

多數大陸婆咬老綜都係話要照顧小朋友
個小朋友讀緊中學都話要照顧

呢度啲連登小朋友就夾硬搵位入
又話人哋好快死
人哋照顧得掂 係成家合作
班丫哥家姐都有幫照顧自己細路妹
唔係好似班連登仔食完飯
鎖係間房上連登打機打飛機

做咁多任務
吊埋閪仲有時間

產假女皇

無記錯生咁多仔係好多資助

個個仔髮型樣貌都好有做牛郎感覺

日本人真係要生多d,
唔係就絕種

有冇類似av

日本至少由50年代開始長年都有少子化問題（以前個時代唔計，近年生活水平高左資源亦夠但依然持續下降）
難得有一家肯生咁多真係幫到手

香港一樣，不過如果local生多幾個又冇錢，一定俾人批鬥

雖然話養得掂，但如果佢地做好生育計劃唔生咁多個，無論係父母定仔女嘅生活質素都一定會比而家改善。

話就話日本習慣畀小朋友細細個做家務，但無咁多細佬妹起碼啲大嘅唔使咁重負擔先啦。多細佬妹，你估做長子長女剩係幫手做家務湊細路，到出嚟做嘢做長子長女嘅責任仲大呀。

同埋唔好話日本無窮人生仔正仆街嘅問題，睇過有篇日本赤貧婦女都因為丈夫過身/兩公婆離婚，受訪單親媽媽之前做開全職家庭主婦又無學歷，工作能力同經濟能力低，搞到成家人要住網吧，要媽媽全職工作，長女讀到初中都出嚟做嘢，先養得起個細女咋。

點解父親仔女'幫手'就好似係好好咁 唔係應份嘅咩

個啊媽要照顧哂全世界 又要返工 無教好訓
點解拍拖結婚會係個男人話以後照顧女方
明明係調返轉

事實上係，日本你係腳踏實地地地做野好難話買唔到樓供養唔起細路，除非你係都要買正最貴要養天之驕子人地國家資源俾得夠就真係可以天生天養，香港果種養唔起又要細路養埋自己果啲叫自生自滅

可以幫手照顧呢個

個老母生咁多個都唔走樣既？

佢係媽媽 50歲都可以生多20個

我會改一改比喻
a食咗會肚痛
b食咗會好high
呢個情況個選擇無你個個咁明顯

又或者讀書好悶
但係考到第一會覺得好開心
覺得付出有回報
個選擇都唔係咁明顯

又例如如果一個正常國家
工作幾年就可以負擔起一個舒適嘅單位
我相信好多人都會揀工作
但係如果做成幾十年先得個監倉
咁可能就唔值得

所以比較負面影響同正面影響
實則上先係比較fundamental嘅準則

再舉個極端例子
你做一日辛苦嘢，我畀一層樓你
我哋應唔應該因為拒絕辛苦而唔做？

問題係唔係你揀 係你幫人揀
上面你嘅例子有 合意/共識/consensus

a唔肚痛 b會high
當然畀a

a藥唔肚痛 b藥會high a揀b
冇道德問題

最小化痛苦>最大化幸福

小朋友冇得揀出唔出世

咁多兄弟姊妹應該幾開心下

日本人絕對係應該生多啲 世界上少數依然堅持反multi-culturalism既先進地區民族

日本真係返份松屋都夠養自己

日本人只有唔肯返工，唔會因為無工返/返住工咁餓死

想屌

最後幾胎應該痾屎咁快

點解我仲未有事

有，好似講個老母一朝起身俾十幾個仔屌完先返工

洗咩打呀 睇AV情節都知啦 半夜屌訓係隔離果個架嘛

對呢點我都係有疑問
如果有個人暈咗
唔截肢會死
點做先道德